(文獻)當年影評人葉念琛點睇杜琪峰《孤男寡女》？

葉 念 琛

杜 琪 峰 拍 愛 情 喜 劇 ， 無 論 拍 攝 手 法 和 對 喜 劇 的 處 理 ，仍 然 停 留 在 八 十 年 代 新 藝 城 水 平 ， 一 樣 的 胡 鬧 和 不 求 甚 解 ， 見 於 結 局 「 迫 婚 」 一 幕 的 虎 頭 蛇 尾 。

另 外 ， 杜 琪 峰 一 向 風 格 化 的 影象 ， 在 閉 國 的 辦 公 室 場 景 裡 注 定 無 用 武 之 地 ， 既 欠 缺 張 力 ，亦 捕 捉 不 到 office 生 活 的 真 實 感 ， 加 上 劉 德 華 和 鄭 秀 文 貌 合 神 離 的 演 出 ， 令 電 影 成 為 杜 琪 峰 這 年 最 尷 尬 的 失 手 之 作 。

其 實 電 影 的 最 大 毛 病 是 ： 寫 現 代 男 女 的 愛 情 ， 但 態 度 仍 然 極 端 保 守 。像 富 家 子 追 求 女 主 角 ； 女 主 角 一 家 的 勢 利 ， 甚 至 是 不 斷 有 「華 弟 」 的 出 現 ， 都 看 出 創 作 人 那 食 古 不 化 的 創 作 態 度 ！

石 淇 : 汪 汪 汪 !

葉念琛出現之後,世界根本唔應該再拍愛情片,任何導演都會被比下去

嗰時mk 活地亞倫開始拍電影未？

呢個世界好難有人拍愛情片超越到阿葉

有無人睇緊

感情線上好好聽

柒到唔敢睇

香港勝在有活地阿琛

杜sir

On9，孤男寡女好睇到每次電視播都會坐定定睇晒佢

其實幾好睇

佢d愛情片最寫實

下個禮拜做埋瘦身男女

過身男女正呀

佢冇乜資格呀
d point好鬼牽強喎
成篇影評都係垃圾
同佢d戲一樣

講得啱喎唔好因人廢言
愛情片係得左眼見到鬼好睇

葉念琛寫影評同拍戲睇野都咁表面
又要扮撚哂有深度卻又膚淺到不得了
拍套套戲都一9樣,
人地杜琪峯咁多年一直求變
題材 拍攝手法 鋪排 對比其他香港十九導演根本唔同level
無奈香港人鍾意睇垃圾 唔駛思考既片
而以愛情喜劇孤男寡女係香港真係無撚得輸 且合乎大眾口味